%@Auteur:Beata Battesti\par
On considère le programme de calcul suivant : 
$\star$ Choisir un nombre décimal\\
$\star$ Ajouter 1,2\\
$\star$ Multiplier la somme obtenue par 10\\
$\star$ Soustraire 12\\
$\star$ Annoncer le résultat\\

\begin{enumerate}
  \item Faire fonctionner ce programme avec 3 nombres différents.
  \item En déduire une conjecture à propos de ce programme de calcul.
  \item La preuve sera faite en classe entière.
\end{enumerate}